[26]繼續電單車經驗交流

上個post

今日rb初體驗
大家有無試過中槍入rb然後無事行返出黎

推下先

留個靚名先 準備報學26

聽日觀塘考強制

佢有冇講咩？

學神一問：
如果我上到3或4波,之後要停車,動作應該係點？試過放晒油門之後拿極力子3轉2,放果下架車好Chok,2轉1更Chok,反而一直拿極力子唔放,之後一波一波落就唔Chok, 但咁轉法會唔會肥？

落小小迫力再轉

x2

新post留名

新post留名
上咗兩日強制
好正

今日上完強制第3堂, 等個半月後考試

轉完波，太快放極力子就會好chok 可以試下慢慢放

佢一黎就話超速喎
再問我條胎係咪rs10
拎左我車牌身份證望兩望
之後叫我快啲開車走

好想要Z650呀

chok係因為engine brake
因為落波換左個齒輪
但齒輪轉速同上一波一樣
相同轉速但低一波速度就慢啲
呢個時候放極力子就有煞車既效果
想順啲可以試下落波之後慢慢放極力子
再熟手啲可以退檔補油
補一補油減低速度差距
咁engine brake就無咁勁

留名

想問下上強制洗唔洗自備頭盔手套
平平地淘寶有冇乜野推介

利申3月頭上堂

考車唔好退檔補油 見你手車咁辣唔肥鳩你就假

多謝教路,我會練落波慢放極力子,無記錯補油果下會好大聲

頭盔一定要,激臭！手套就無乜人帶

其實邊洗咁複雜 你brake完扯低轉數先落一粒咪得

最好一波一波落啦 唔係拿太耐極力子當你空波滑行

我有自動波牌想考返棍波要幾錢？係咪可以skip 左老強？

可以
淨考其他就得

本田16年車劈價清貨

咁好彩

落波個陣 拿極力子 full啖油 再放極力子 唔會chock

好得人驚 希望26司機吉人天相

想問下羊仔轉彎有冇咩技巧？
我行得太快轉彎個角度會變到好難控制， 好易用埋隔離線

特別係急彎/落斜轉彎 我而家係收油收到好慢然後轉

即係ballout

點樣可以唔出界

留名就考強制

你自己都識講收慢

250rr 仲有分abs版
仲未肯講幾錢
6字頭就慳返啦

但我見其他電單車過彎唔會收得好慢既？ 起碼同附近d 46比唔覺佢特別慢

依加考26要洗幾錢呀

師兄 唔好學人快啊 仲要過灣

當你去觀駕報強制之後出去搵街鋪學$4000埋到單，資質好既$4000包頭盔錢

觀駕強制淨報都要2970
利申3月上堂

條肽打尖啲 搬屎忽過 上YouTube 睇多啲片

轉緊灣唔好用頭迫力，架車會棟直，用尾迫力收慢

P牌仔唔識野， 過彎正常都應該收到好慢噤過？ （Below 40Km)

首先你果架咩車，行城區2,30轉個灣出咩奇

頭迫力係咪油門果個？ 尾迫力係咪另一邊？

我仲未識分， 通常我靜係用另一邊果個

唔好問我頭尾迫力都未分倒個牌點考 我咩都唔知的

150CC Vespa 羊仔

同埋你要操既唔係操快灣，係操順
順住起順住收，順住過線順住轉灣，快慢唔緊要，最緊要操到順暢

係
轉緊灣果時你千其咪鬼搞個頭迫力

唔該晒巴打， 我渣多D 大埔舊路研究下， 果道夠多彎

我見佢個網仲係2100

重有路票錢呀嘛

試下車速再慢啲先轉波
考試唔好拖波，9成肥你

上大山練，大山都搞得點，基本上冇乜灣唔得

拖波點解肥

波段控制不當 油門控制不當 剎車控制不當

有無巴打 3 4月考天光道，可以約埋一齊練車。 暫時上左一堂路試

行過燦記，問左sales話要預7字頭至中喎

哪來的自信

唔係車chok 先係不當咩

低速時呼油其實都係補少少， 唔係高速大呼就應該無事

今日買錯左size ，帶左15分鐘
arai rapide IR XL 60-61

有冇人要可以便啲益巴打們
有單，原廠袋，說明書，冇盒

幾錢

各位巴打，我爸琴晚係九龍城某電單車行落訂買車，但到今日佢比牌簿資料我爸，先知道係7手車，我爸話佢落訂之前咩都冇講，大拿拿成5千蚊 好想幫我爸，但唔知點幫佢好

7手 咩車 幾錢

原價2680, 我買2380
我再減300 ，有冇巴打要

我轉頭問清楚佢咩型號，佢淨係話比我知係honda 250cc 羊

5千蚊 7手差唔多啦

06 mf08 賣萬九

手數多有咩問題？

7手mf08一定甩皮甩骨

淨係訂金，車價萬九

係呀，果晚我爸炒左車，自己叫拖車，炒完車個人都悶下悶下，果時先水尻我老頭

呆下呆下

Kawa架supermoto新車都只係2萬5

十年車賣萬9，俾多幾千出架金發財新車算啦

早兩日駕院第一次租車操
見後邊有個學院車師兄都操車就問聲不如師兄帶路
原來打8字都唔係咁難 之前上導師堂打8字比油上斜未轉都收油就落右腳
本身都擔心要操番一段時間 好彩咁快掌握到不過都會操熟啲
最後諗緊加唔加錢補多次3節師傅堂跟一跟啲動作

唔洗搵師傅啦, 自己練就得啦

想問下考強制/路試個陣會唔會check 頭盔
細佬諗住平少少淘個for考車
拎到牌出車再買過個

淘個有dot嘅

ZEUS啦，戴左6年，好FIT亞洲頭

買2手車 除左28CAR 仲有咩地方睇?

電子狗留下氣味
-4月路試-

而家唔係興FB睇咩？一係靠熟人搭路
利申：冇FB

仲未甩P 想第1次出車乜都唔識 想出新車又無室內場

返嚟留名

唔知買咩車好，之前等緊架duke790

點知出到嚟好撚柒 唉

有冇人覺得，考車唔準拖波係件好on9嘅事？

我個人覺得拖波係救命嘅技術

重考路試留名

之前學沙駕
班導師串過馬撚
上完導師課 問佢任何野都hea答
例如問佢嗰個位置係咪要轉線
佢答你：你平時點渣架 咪照返你平時咁囉
然後就話想知就自己加錢報導師指導課

btw 巴打有無學院推介
咩路線都得

大球場 駕得好
補過一次堂 個呀sir幾有心教

其實如果要緊急剎車應該點做??
題外話 上次帶路個師兄佢落波好搞笑
佢收到部車就停定個時連踩幾腳咁落波
唔係一個波一個波咁落

成班on9，比油拖波呢一招一定要學識

仲要熟練，因為呢招係日後路面必需應用

仲要係救命

想唔chok首要熟習波牙速度

要大約知full大幾多油先放極力子

轉數越高拖波越順，岩轉數甚至唔駛扣極力子都可以拖低波，不過你地學牌就係玩命

利申
習慣上波唔扣極力子

200kg嘅車 要幾大隻先hold得住？

上第一堂強制試，完全揸唔掂
d同學仔兜左2,3個圈，我先兜到1個
想問下係左手揸實牛角，跟住上油先放左牛角到摩擦點，定放左摩擦點先上油

學車階段,放左先上油. 否則有機會突然飆前.

學車係自己嘅. 唔係鬥快. 放鬆D,享受下個個程

過程

棟直唔洗出力都hold得住

如果跌車要執返起呢

我個啊sir教係揸實離合器，俾住少少油，同時慢慢放離合搵摩擦點。
搵到摩擦點俾大dd油，順著放離合。

利申:未考強制。

部車24x kg重
車場跌車, 自己一個執返起

利: 接近二百磅肥仔

都可以. 其實進階D係要考慮轉數同波段嘅配合.
不過學車考牌最緊要安全,穩定.

連登仔輕鬆單手舉起240kg

部車咁重

有無人知送pizza m記 kfc請唔請p牌？

pizza請 其他唔知

請三思

想parttime下

想問下巴打點睇 megelli 250r
上網2手好平 又靚仔
但係有伏味

巴打你想學整車真係無問題

四肛街車點會唔重

首要摸熟架車既起步轉數

例如知道大約3000轉起步最暢順，每次keep倒呢個轉數，放" 半 o下 "極力子

跟住熟習左右手一邊比油一邊放扣，其實唔難

學牌出保險搵有車牌ge人出得唔得

笑左

出左事保險公司彩你都有味

今日第一日上強制，停車成日都落咗隻右腳
BTW幾好玩，見有人已經揸到好熟，覺得自己好屎

有個交通警隻腳中肉毒菌死左
渣電單車辣親會唔會惹到

停之前扭左

學神再問：
停車除咗轉一波外,係咪要前後迫力都要用晒？距離一個電單車位夠唔夠？學院問多句都好似唔想答你咁

M記會請46 p牌
26就唔清楚 佢間車手公司叫域迅 可以試下問下

海水菌來

我辣過. 成塊皮無左. 而家仲未死

係. 但我考個陣都係臨停個下先落前Brake. 因為個人覺得前Brake控制唔好好容易落腳,所以只係係臨停個下落,做俾考官睇

仲有兩星期甩P
宜家唔敢出車

留名
聽日沙駕上第一堂

YBR125 RR150

MSX 125

Vmax好唔好

KTM RC390 會唔會打唔到八字

啡令既轉向角度細過街車，低轉扭力唔夠，到時等派車

咁r6 la

去代理出新車，交車時會唔會入滿油?試過買車房二手車，得半缸油

買架車但平日淨係用黎做駁腳，渣去地鐵站返放工，會唔會好傻?過海一程已經等於地鐵來回車錢

P牌出保險 到甩p後其實點計？

250rr有價錢啦,早排問左sales
7萬尾 至8萬幾 呢個range

made in japan

會唔會太貴

可以買KTM
或者等GSX-250R，應該幾平

我覺得on9 , 比8萬買到部尾期少米數600rr la

但最開心係rebel500 燦雞有入貨, 準備入票!

唔會 半缸都冇
出車即刻去油站

應該冇分別
學牌就有

舊款Rebel係典型美式細巡，新果款好爛仔定軍事feel

新果隻型到
250rr 8萬?

會唔會太睇得起自己

mij 希望佢散到貨

我聽到都呆左
佢話咁貴係因為
日本製
有好多先進科技
rr喎!!rr呀!!

好型,不得了
雙江500仔 夠晒玩。。

諗緊出小忍冬測版 定cbr500r好

今日完左老強，頂佢個肺元駕路試要排到10月尾

想出部w800 有冇巴打揸緊

RR喎！

屌，橫掂CK都鳩來，不如引入埋forza150啦

8皮真係祝你好運

250RR係少數細車有馬力模式
唔係佢，其餘三間廠無600都仲係得正叉同間尺尾擔

其實咁細cc 要mode黎會唔會有d多魚

8皮買到2013-15年600rr

月尾甩p

一格都無
行一陣已經著油燈

七萬五都唔會買佢啦

唔係大cc 就好

其實倒後鏡睇唔到自己後面架車 正唔正常

以肓點作準

想問下 拖波姐係點?

同埋我停車果陣好chok

點先可以冇咁chok

唔該哂

前幾日炒車果位紫髮女係邊個?

拖波姐係唔比油用engine brake
格車chok
如果係放晒極力子無比油
engine brake太勁既
就唔好放極力子用後brake減速加前brake煞停
如果係brake太勁咪唔好扣咁大力

我兩塊都望到後面車
側邊就另頭望

香港渣46出保險好煩，睇車款仲要睇年齡牌齡劏你一筆，甚至出唔到，26就咩都唔理差唔多劃一價錢

發覺本田車既引擎聲好獨特，無論單缸定四缸都好清脆

Gsx r150

想問買頭盔有冇邊到好介紹 黎緊上堂
學車係咪鳩咁買個幾舊水就OK

之前學車果個依加載人用
唔載人就包到個頭就ok
最好唔好全罩
考車會比個官感覺你會飛車就嚴啲
好似係

純文字討論？

46出意外多人死
26最多咪死3個
咁諗會唔會合理啲

旺角區練8字有無好介紹，夜晚去希望無咩車

樂富 富運街

google睇下先

買咗full face 4月考強制

買左個可以全罩同開面互換
諗住學車就用開面
Pass左之後就用返全罩

利申3月強制

cb650F究竟幾錢呀？

有無巴打住南區 p牌左3個月 想搵人一齊走轉 身邊無朋友26

大家邊到買
大家一黎就買有型貴野 定幾舊水個d

學個陣都唔知自己會唔會考到平平地買左個Zeus.
學完有車想換個靚少少嘅,但試離試去都未試啱.
歐美廠D花係靚,但帶得唔多舒服.

Full face 關乜鳩事
買開面好快後悔

ER6N 定等新Z650 好

點解

買揭面式囉，個款老老實實，交通警都用，嫌熱可以打開

留個ig

保護性其實同開面一樣，一炒就打開，仲要重過開面
利申x14jj

聽過前輩講
考路試有幾傻鳩得幾傻鳩
有幾老實得幾老實
柒都係柒一陣
更何況柒得過路試肥佬咩
拎到牌再去飛去型都未遲
不過都大把人full face照pass

因為帶眼鏡
開頭貪方便買左個開面
其實都唔係話方便得去邊
黎緊換返全罩
又型啲又多款

有冇巴打知counter steering係點
睇片話push right, turn right
向相返方向推完之後要點

其實係想轉左，就左手邊推前少少，咁架車就會向左行

依家帶個有拉花既去考都無咩問題架啦, 你技術好既, 考官點都肥唔到你
當然我果陣考試都係買左個fullface 啞黑色去考
因為之後買車都會順手換埋個頭盔

扭軚
其實搬身真係好灣左就真

咩係搬身

TG:gary_gary
利申ninja250

有無巴打考天光道 一齊練下車 3月尾考

天氣熱揸大cc街/跑車真係熱到媽媽聲

ninja650 $85k

最"Kai" 屎忽搬身

停係巴士隔離簡直

塞埋紅隧

所以果斷賣車

冬天呢咁

早排星期五夜晚十點幾行完紅隧, 我以後都唔會過紅隧
夏天已經唔敢想像

今日呢個天氣渣車 都凍到入晒肉啦

我之前揸大車，除非落雨，10度以下都照出車，因為部車好易水滾 ，次次都行紅隧，但係夏天熱撚到著火，揸到個人好撚燥

唔好行紅隧囉
我都係渣大車
夏天真係想講粗口

低過15度都唔想出車
就算我果部大cc 都係咁講

已經有2派既巴打
天氣凍都照出車 夏天唔係好願出車既檔派
btw 我都係落雨同勁凍唔會渣 今日係出左車既

凍無乜野，熱先難頂

上年考完車就12月頭 冇試到夏天 希望我頂得順

呢幾日凍返啲先行返紅隧
屌佢老母越塞越嚴重
遲啲夏天都係行返東隧算

依個星期日第一堂路試學堂好緊張

紅燒大脾

1000cc表示行完紅隧冇110都109度

雙丸煲

冇錢行西隧 無計過海盡量都唔揸大車

屌

今日一出就知中伏

考強制使唔使開大燈？
之前上堂有理冇理都著咗先
3月尾考

好似要

跟官駕肥左兩次天光道打斜路8字
依家想轉沙田駕駛學院

香港法例唔係規定26任何時間都要着大燈咩

唔開燈即fail

唔該曬咁多位巴打

想問有無巴打自己換機油
換完又會點處置呢
前提係合法又唔破壞環境

飲曬佢
飲唔曬就食飯落啲撈左佢又得

我都係full face
其實依家考官思想應該開放咗，full face冇乜問題
怕既話咪淨色full face囉
早啲習慣都好

揸幾件冇行過西隧，想講繁忙時間東隧同紅隧九龍入口根本一樣，但東隧港島入口就好少少

*年

睇新聞鴨駕塊地比人買左

上面位巴打話買揭面會後悔係點解

冇話後唔後悔嘅，不過今日咁嘅天氣揸得快就

問車房收唔收……

無相熟車房

屌拿醒 呢家凍到咁 開快少少 都凍到面癱
再唔係派車你下巴仔就不保
除非你開vespa 否則唔係fullface都幾難carry
Fullface難pass 仲oldschool 都2017啦 邊咁死板
分分鐘個考官仲後生過你

我個揭面揭得多 成日甩螺絲 爛下爛下咁

呢排好凍.....2星期無開過架車，岩岩撻起左幾秒或者比油就熄 係咪無電

有冇巴打放mt07 09或nc750 dct

here
出左3個月
ninja300

忍300打到八字？

2017cbr600rr係咪唔出？點解honda官網話停產，但係燦基個網有得訂？
2017yzf600好似好型，不過850座高對167矮撚黎講會不會太高？

救命啊. 小弟Ninja300頭先泊車個陣唔覺意掂到右手邊個個強制死火制. 而家架車著左呢盞燈,應該係油壓燈...同著唔到車...有無巴打救到我....

搞搞下又無事.

你啪返右邊個制咪着到車

2017 cbr 250/300rr 知唔知幾時開售？

唔係. 右邊個制我唔小心拍到之後已經即刻拍返轉頭 原因不明...

車太熱 / 未入空波 / 未收側架 / 關左開關制

係未入空波！ 唔該巴打.

學神300同好

咁多人學牌出300...巴打你用300打到八字？

我成日覺得小忍300轉細灣好似好難...係咪我手車廢

我未上導師堂呀
未打過八字但我過迴旋處uturn果啲都係覺得難
所以遲下返學院先操

樓主同巴打住邊頭

大埔

唔怕跌車肉痛？定已經裝左Pk膠？

利申：學車個陣八字打到曉飛. 單手都可以無限打, 但上小忍第一個U turn已經Fail

第一日零速跌車
不過學牌出得都預左
我預如果一take pass甩p果陣應該會換車
btw依家揸左個幾月日日揸返工已經無咩大擬
所以先話返學院先練八字

btw我葵涌
利申身邊無一個fd揸26

唔洗
我果時新買ninja 都以為有問題

祝巴打一Take pass

我身邊得一個..個朋友仲要唔識棍波. 好在呢到巴打好,次次有問題都幫到我

不過其實我覺得大部份問題都係未掌握架車性能姐
慢慢摸下就得
至於技術既野 上網睇下片加上自己操下 熟能生巧

迴旋處訓住過
uturn就望住出灣位自然就去到
首先要唔好驚撞

買左一個月鬆,而家都未有信心日頭出車
盡情笑我吧

我都買咗一個月，仲要日日經紅隧返工

巴打咩車,無驚無險？

Pcx 有驚無險
暫時都係驚轉灣ballout

多唔多人揸150cc車

總有第一次

學牌150rr

強制是咪大多數唔使補堂

睇自己， 臨考補兩三鐘咪安全啲

如果pass到 想出部2手r15

建議r3/ninja300/250rr
300車真係唔難上手
控制到油門就無問題

係YouTube 睇左幾條片就迷上26，kawasaki z300 新手買好唔好

大家點睇部2016 cbr 500r? 個樣好似幾好 但近年的Honda 車好似冇Yamaha 噤底玩

考到就換？
新手想買部150cc羊 返放工行龍翔道+青山公路
是否on9?

應該俾人推到九彩, 250啦

風大你會感覺倒架車隨時想飄走既感覺
過隧道條路有小小唔平又會想炒想炒噤， 細CC羊制唔過

大家點睇kawasaki zx1000sx
諗住p仔就一步到胃
同埋yamaha同kawasaki呢兩個牌子咁多位巴打又點睇

大家點睇vespa?

準備出架mt03玩下 有無同好？

p牌1000cc
btw香港地除非住新界出入要行公路，否則咁大cc得物無所用，貪外型除外

150rr 路過 信上面啲巴打啦 至少買250 車重 highway唔會飄 我自己渣架車上左一次吐露港 我淨係敢渣巴士尾 btw 上面係咪有p牌巴打一齊出車 我係旺角 可以一齊join

不過今日架車有啲野想問下 我本身已經渣左一段路 大概 5~600米都冇事既 突然之間架車比油冇晒聲 唔係n檔個種 直程係我油門拉落 架車係冇聲唔去 我即刻泊埋一邊 熄匙 等左幾分鐘 著返車 架車先冇事 行得返 我想問下咩事? 洗唔洗拎去睇

是

兩年牌LM

新手一問 電單車jacket牌子 taichi出唔出名

日本大牌子之一

有冇人想遊下 今日拎車揸得60唔係好夠喉

同問，呢架長行屯公老龍夠唔夠用

我反而想出nc750x

my03差唔多平成半喎

mt03好車
300cc係香港好夠用

邊間報26好？諗住香駕，但無乜人推薦

香駕排死你，報街好過

利申報元駕伏已中，辛辛苦苦排左4個月老強同合到格，結果路試再排多8個月

Ok

我而家要行大埔公路出獅隧（我間唔中會大埔渣出灣仔返工）
P牌表示細CC羊好撚垃圾 起碼買300

請問最豪華舒服既大羊係咪樹枝皮既an650？

買唔起

TMAX530點睇？

佢啲jacket值唔值2k 去買
買完好似好肉痛咁

我上年9月尾報 3月強制
原本7月考路試 變左6月考 正斗

又靚仔又實用 都係16年d色靚過17年

同問 我見Alpinestars皮衣成四千幾

歐洲牌子仲貴
嫌貴去利力睇下Bankia，一千銀左右

請問考路試之前係咪會話你知考邊條路唔會再轉？
學院係咪可以比車你自己去練果條線，唔洗導師跟住都得？

九龍東區26維修有冇推薦？

車房？

點角我十月中報可以同你差咁遠

路試啲線係運輸處定，考之前會同你講考咩線，同埋駕院應該得一堂導師堂，之後都係自己租車練

比較想知呢架車行公路會唔會都穩定，因為出入一定要靠公路

應該係 又裝到野

都唔知買唔買好 RSJ702 幾靚
但就轉季

唔知 我沙田駕院

可能元朗多人報

一大風咩車都會飄
但我揸小忍覺得有側風都唔會好難穩定車身

考之前係指幾個月之前定臨考之前？ 考果陣如果冇啦啦轉路線到時唔識路咪肥硬 ？

梗係正式考果陣，電單車邊到考得都係得兩條線因為驚太多考線你會行錯，除非本身條路改道否則點會有變，如果你認唔到路嘅話我建議你唔好揸車，香港太多人唔識路係到亂行一通

路試指定幾條路線， 到時考官會考其中一條

乜係到時考官先會講你知考邊條架咩，fd同我講46係通知你幾時有得考果陣講埋你會考邊條線，乜26唔同46考法架咩？

46個官會係車到講轉左定轉右，26就一開始就講定考咩線，基本上你學緊車就應該認下路背下線啦，唔識就行多幾次

利申：46我考左，26就有fd考完同我講，我仲排緊路試

Thx 巴打 我係打算學車，未開始學，對道路冇乜概念先會上黎問下

真係唔識路嘅，就睇下地圖，學車果時就認下啲建築物同條街有咩特徵，行多啲就會認到嫁啦

我朋友揸緊 我坐過車尾上高速帶住我飛
睇緊有架改左幾多野下都係45 6k 心郁郁

mt03
如果有mt10嘅頭燈 咁就perfect喇

改太多小心俾猶太人勾車，我覺得呢架車原裝已經靚靚仔仔，加個風鏡就完美

想問下有冇巴絲有經驗缺席左個強制試同考完肥佬之後再排過個價有冇分別？
聽日考但係完全唔掂 去到肥硬諗住唔出現算

What about z300

喺台灣啲forum睇大部份人prefer z300
香港就相反

仲有一個月就開始上強制, 好期待

題外話, 香港是咪任何改裝都唔得?
成日係28car見到d26又改喉又改盛咁,好靚仔
但是咪每年續牌簿同燕梳要先裝番d原裝野先過到驗車?

CBR500R 好型

我見z300冇得睇波段，所以我個人鍾意mt-03多

早一兩個鐘去租車練好過你咁樣逃避，搏一搏單車都變摩托

利申上完強制堂無練過就考

加多少少上600rr
出埋今年就絕版

我過多十零日就考路試
想問下如果考345要幾點到？？
如果想考前租番一粒鐘車又幾點到好？？
有無得租番考試部車？

230-330囉，早少少還車屙篤尿，學院嘅話會畀你用考試車兜兩個圈，考試車通常狀態好啲，有咩唔妥就要出聲

聽朝一早就係
因為我上強制個3堂個陣連平衡都平衡都唔到所以個3堂都冇乜點實際做過佢講既野
我呢兩個星期去補返堂先靠自己開始做到D簡單既兜圈 但係打8字同停車落腳成日都做到好差

強制要打8字嫁咩？

我記得之前考46早9個字報到坐一陣就考得

你聽日睇醫生比張假紙就可以改期

大家點睇2017 r3
前排見有得訂但冇黑色
利申p 仔一路睇緊r3 同ninja300 盤
二手個價好硬

有46 p牌 想學26 沙駕定觀駕好？邊個快

觀駕強制大球場路試就最快

觀駕強制大概幾耐 上完最後個堂之後

世界大戰題：
新牌應該出二手定新車

二手價平得個一萬幾千
又唔想買新車 平幾千屌二手閪又好似唔抵屌

有朋友幫手就二手，冇就新車慢慢試朋友

二手平幾千，但新車係咪要首次登記稅?

所謂46考前通知, 係通知考邊個場. 路線就考試時考官車上決定, 即係直接同考生講點轉點轉行邊條路.

26由於每區得一個試場, 所以每九龍新界港島都係固定2條路線(指定學院專用路線另計), 考前考官會話俾考生知邊條線, 其實係指住地圖點行點行, 不過SUPPOSE考生會知, 所以通常SKIP, 只係會問考生知唔知咩咩線點行

捨得新車跌車就買新車, 唔係話新牌一定跌車, 不過成日聽.

我自己就P牌買架牛肺車, 架車真係平撚到傻3500包10個月牌費, 扲車之後去執少少就用得, 執就執咗1500.

買熱門二手車當然平得少, 唔介意柒柒地咪買架爛銅爛鐵操車.

利申: 甩P半年, 仲用緊架牛肺日日返工放工

如果維修保養。邊架車抵玩d?
我本身都想買z300
但聽台灣仔講z300換野好似貴d

我都覺得z300型仔啲 唔知係咪錯覺
z300條胎好似粗過mt03

甩左p 想換胎
gts300 換乜胎好

新車加淘寶外殼咪得囉

唔明 我意思問買新車 當買架大羊 係咪要比首次登記稅35%？

留意/問下個價包唔包，我睇yamaha honda果d車價list佢有包埋首次登記稅

元駕pass 左強制
要排到11月先考路試

有冇報堅將嘅巴打?
觀駕d staff話完左強制佢地會打比我
但係上個禮拜pass左老強之後都未收到電話
通常要等幾耐

買架垃圾車粗用係爽嘅
鎖又唔洗落冚又唔洗落，刮花又唔肉赤

你打比佢啦

想問下學牌出車嘅巴打
你地係上咗路試堂出過街先出車定係一pass咗強制就出車?
因為我依家3月尾上路試堂，5月頭考路試
諗緊依家出車定係等到5月考完先買(肥咗照買)

呢個我真係想知，我見sym gts300i 官網四萬幾，28car二手放三萬尾，咁即係差幾千，d人話買新好過。但係唔知四萬幾包唔包首登，唔包又唔係咁講法。

學牌保險4000
差2個月差一倍有多
另外有無上路試堂邊個知
佢唔會check

考埋先啦

屌你老母又肥多次
啲閪考官乜都唔講叫我去等
拎成績一睇三四個嚴
屌你老母

Btw係咪可以街報 唔係駕院
路線有冇得揀同幾錢 thanks

好大怨氣 三四個嚴重衰咩

肥左兩次, 考第三次先考到
再努力啦, 你衰D 咩
可以自己上網禁快期

佢官網賣4萬幾就包埋所有稅架啦
當然未包牌費$1314 啦

佢同我講衰咩都好呀
笑笑口叫我返入房等成績
嬲到當場拋左張紙

岸鳩 肥第四次喇
紙都dum埋
大概係
未留意交通情況
唔讓路
乜野優先使用者

你掉撚左張紙, 你點重新報快期呀
或者你有無朋友/ 駕院阿sir 跟過你練車, 係後面執下你要留意咩呀?
btw,考邊條???

元朗工業邨
唔想再考依到 有冇其他方法？

考沙田囉, 我估你都係住新界果邊

考邊冇所謂 自問自次揸得幾好
想問巴打有冇街車報 唔係駕院

Gsx r1000r

你賤, 全方向 果D 咪有
你覺得自己揸得好無用, 可能有D 細微野你衰左都唔知

鈴木跑車, 真正跑車

我指係會上完路試堂有人帶住出過路面先再出車
定係一過完強制就出街
btw thx巴打

thx巴打，本身諗住一過完強制(1月)就出車
但個二手場成日都睇唔啱(價又好車又好
部rc390又未出2017款

又平又勁
傳聞下年有gsx r250

屌 第四次都有咁多個嚴重？有無留意清楚遊戲規則架 btw鴨駕啦...

可以禮貌啲同考官傾返邊度出錯， 等下次唔好再犯。 我肥果陣都係咁，考官都會講返

GSX-S750 都已經係誠意之作

考完佢走都走唔切 問閪

好明顯唔係我問題
Thanks巴打 揾揾先

乜都好啦, 唔肥都肥左
考4次, 第4次都有4個嚴重
巴打你真係搵人跟你尾,執執你手車先

咪玩啦講到全世界針對你咁
唔知自己衰咩比你考10次都無用
考車係考你安全意識唔係考你識唔識行條路線

我完強制就出左車
揸左3個月
下星期先上路試堂

咁似d mk 爛仔講野
係咪力威d fd 黎

大球場駕得好個呀sir幾有心教 上過幾堂

佢有無租車plan?即係買5節or10節有優惠咁
同埋有無得加錢上導師堂帶行街行幾轉？見佢fb無寫到又google唔到其他資料

巴打們
呢款車 點稱呼

對呀對呀

巡航
好似係

第一次出車渣條冇乜人嘅街先?

cafe racer

未考到都想換 日日睇MT07/03

車種就係cruiser，美國佬會叫bobber或者chopper
Style 就brat同Bobbrat

另一個post就話自己係一個大tick, 呢度就話4個嚴重, 其實係咪假膠?

我未描述晒姐 回覆有提及

肥四次認真要考慮下自己適唔適合. 命仔緊要啊巴打.

樓主好波

我自己就深宵練車. 直到自己熟左架車重心油門同制動先. 個人覺得,安全第一.

第一次揸出街行多D 大直路, 試試個油門先
之後搵D 無咩車既灣練習下轉灣

天意如此 應否繼續落去

你如果唔考埋佢真係蝕晒大本, 考左起碼有個牌
如果你依家放棄就乜都無

如果你唔適合電單車,比你呃到個牌返黎都係害人害己. 巴打三思

各位棍波巴打平時隻右腳係放係Brake上面定隔離？

睇情況，市區多數放腳brake上面，右手食指和中指放頭brake,上high way 就右腳放腳踏，右手放油門，但以上兩個情況都要配合對眼使用

Inbox佢問 廢事好似賣廣告

12月打過去問
冇類似優惠
冇過覺得都幾平

其實無話邊架抵玩d，睇個人喜好
維修保養唔差得多
但mt03 16年車病痛實小個z300

其實Z300好過mt03
個人意見
不過300cc 睇樣食飯啦

舊款MT07，09成日有電噴污穢嘅問題，希望同系列嘅03冇問題

感謝分享

今日又畀人硬cut
巴打車cam通常點裝
裝車身震到睇唔到

你部咩車先得架
多數裝軚把同埋搵個防穩好d 既車cam

夾係頭盔都得

Pcx

我個頭盔冇位夾，就咁黏驚吹甩

我自己就用GoPro, 痴係下爬位. 用3M膠貼,非常穩陣. 想知點整可以YouTube-GoPro helmet chin mount

Thx 先

用3M蘑菇貼痴頭盔頂，打風都唔甩

咩係蘑菇貼

巴打識貨

3月8號考香港島，但未練好8字，係咪應該改期呀

定油好重要！用腳制黎控制速度 油唔好斷！
眼望出灣位 眼望邊度車就去邊度

緊改, 8字未練好都唔好上場. 練到熟都可能衰臨時愶場, 唔好話未練好就上陣.

電單車自保緊要, 安全為上, 隨時俾反應應付突發情況, 我自己就行車時一定放上面.

我就裝軚把, 個cam有冇set防震? 我個cam防震default係off

主力用頭brake , 尾brake 真係無咩點用過

拖慢都係用頭Brake？

其實你唔係大大力咁收頭BRAKE, 輕輕收少少咁就可以拖慢.
尾brake我自己都唔點用, 係轉彎拖少少.

大cc 車主力頭brake, 我踩尾brake 完全無反應
拖慢唔係一下扣死頭brake, 翻車都似
同埋收慢正常做法應該係拖波呼油扣頭brake

好

其實你依家日日補鐘, 每日練兩個鐘
學識打斜8真係唔難, 起碼你依家瘋狂補鐘之後身體記得個感覺
仲有5日, 諗清楚先

操返啲muscle memory, 再搵師傅執返兩堂 連操五日實得 睇你有無時間操姐

我都係臨考前一個星期先操 個排咁岩無野做 每日去玩兩個鐘
八字講信心架姐 唔好驚左佢

連操5日應該會悶到hihi
不過講返一個"成功"既斜8 唔係你連續可以打100次就叫練熟
係講緊你要每次由頭開始係斜路底成功打到3次以上而唔落腳先叫成功
當你每次練到斜路起步開車, 再成功打斜8, 咁先叫練熟

有冇人可以答我咩係蘑菇膠

開咗都冇咩用

人手Filter

可以淘寶3M蘑菇貼, 因為真係好實淨

Sony Action 開左好撚有用

一般超市好似冇得買

而家報左 2月先有得考

淘寶買一卷落黎慢慢用

報邊到咁耐？

啱啱pass左電單車

想問下巴打

有冇邊隻羊推介下

大定細

細嘅話pcx150 好似唔錯

用緊
大致都滿意，但一定要裝箱先夠位

Tmax

force 155

Nmax，平過PCX(唔計2016車清貨價)但有ABS

加多少少goldwing 啦

can-am 啦不如

加少少系列開始！

各位巴打，pcx清貨價抵唔抵屌

有無爸打用緊短身既前擋泥板（定係叫前土除）？
原裝個個長既，想換個短既，不過唔知轉完會唔會無左個擋泥作用，彈撚哂d泥水上身上塊面？

其實gts300i 個塊車頭風擋係咪有實際作用
諗住買佢但塊野真係好柒

抵
我上個月24k入咗部二手

保險代理有幾間，但電單車保險係唔係只得昆士蘭呢間公司做?

想問下

啱啱開始係咪最好唔好揸棍波?

驚唔識揸易整壞波箱?

諗都諗到肯定唔只一間啦
超級市場都十間八間啦

想知仲有邊間

真係想問下
究竟未買車既巴打 點樣租車場？
想買z900 / z1000

我之前新車日泊爛地兩個月，好在未到雨季就租到月租車位

你住邊頭呀巴打？
我住荃灣大窩口果邊
爛地好似無哂

我九東，電單車係爛地求期泊埋一二邊唔難，如果泊響cctv影到嘅位更佳，搵d阿姐傾下啦

咁你永遠都唔識揸

爛地收番哂黎起樓
唔該哂巴打

鴻朗
4000樓下

新鮮出爐淘寶外殻
準備用成個下晏自己換左佢
希望成功

其實係唔想比錢車房搞
有fd係自己換

有無圖文直播？

上左一堂之後尋晚第一次自己練，發現我原來係一粒馬路炸彈 兩個鐘衰左三條馬路規則

你知自己錯左已經算係咁

咩車先
好少會郁呢啲野喎

有冇人用緊shoei頭盔
心思思緊gt air定neotec好
本身個人好怕熱
Gt air通風好 但夠唔夠應付夏天
Neotec揭面果陣左又危險 好難揀

Ps250?

求分享錯左d咩, 想學野

除左孤高map，大家仲有用咩導航app?

油缸咁細似cb250

rebel 250 睇油缸隻色都知

油門大力左少少 同埋要細心睇清楚地面既畫線

高德

想問依家買部二手Honda PS250 值唔值?

純粹鍾意外型特別

架車好似生曬鏽

香港唔入本田X Adv?歐洲已經賣緊

甩左p 即刻走番轉吐公由馬鞍山返屯門
解封100kph 爽晒

終於唔駛行慢線仲要俾大車推

我厭唔夠高 行公路好唔舒服

出發去考強制

考26報駕院，見上面啲巴打話排到仆街？
如果街外有咩推薦？

師兄有冇心得分享
唔知係咪呢幾日唔夠訓
成日都做漏野或者遲左入彎

咁forza 個d 唔會更唔舒服咩

PASS 左甜水少不免

車手
今日甩P?

我都係今日考
Pass

我用緊gt-air，安全至上
要涼一定係開面款
其實戴頭盔實熱，適應咗
買多套內棉替換下就ok

強制心得來來去去都係咁上下:

1. 視線望遠, 轉邊望邊
2. 停車前車頭微微傾左, 減低落右腳機會.
3. 最後轉直路加速: 車頭完全擺直前一刻扭大油

排到7月中
好心急

上星期五

星期五元駕路試有無心得
我考3:45都唔知會唔會好多路人
8字都尚算ok

Tw225
以為好常見

喏喏買左gt-air 諗住安全同埋有內置墨鏡

Btw頭盔王而家d gt air同shoel好多都賣緊35xx....係咪一路都咁貴？

我早你少少, 上星期三

唸緊買shoei定arai
戴眼鏡， 內置墨鏡會唔會頂住？
同埋想茶色或偏深色鏡片，夜晚黑洗唔洗換？

感覺上arai好d

住元朗想快邊再報好？

頭盔永遠要自己試戴先最清楚
btw, 有朋友4眼仔戴RX-7X 都無問題

同問
agv帶眼鏡會唔會好難帶
有咩有色鏡夜晚都唔會太暗

唉 我屌你老母

肥咗

唔係呀嗎

我而家想斬撚咗隻右腳佢

再比錢考過囉, 好似焗比1千銀

強制都肥真係慘左啲，不過你係去到幾時先落左右腳，我上兩個星期考一共5個人，除左第一條友做急停因為唔夠速冇著燈要繞返後尾再衝過點知佢轉彎控唔掂個速度停左架車（我估佢肥左），其餘我地4個都平安pass哂

1480 都算 仲要排到7月

Rebel 300

Arai好 帶眼鏡的話

乜貴左咁多

唉 衰自己 冇得怨

唔怕啦, 我果陣都衰過一次強制
依家仲更加珍惜個牌

衰臨場太緊張 之前自己練都冇問題

我當年都係肥強仔 ，架車死火落咗右腳，
之後考路試燈位停唔切，過咗白線，諗住肥硬，點知竟然畀我pass

我而家驚7月先考到時生疏曬 又唔想買幾堂補下

考強試真係好易衰緊張
我自己考個日，對上一個time slot
我見有位人兄，啱啱開始考，諗住轉第一個左圈個時，一轉就落右腳
真係啱啱開始考左十幾秒就肥左

今日有個都好慘，轉左轉右都冇乜問題
臨到最後一個彎加速先至掃左幾個雪糕筒

訂左未拎
但gt air本身有眼鏡坑 應該唔會咁on9會頂住眼鏡
我去試個陣都無呢個問題
頭盔都係自己去試清楚穩陣

茶色鏡未試過，但驚太暗 所以揀左gt air有內置墨鏡

1480

4個月 好難唔生疏 唔好因小失大

唉 唔知呀 可能考前一兩日補一個鐘算 得就得 唔得就

觀塘區有冇爛地 or 停車場 介紹..1000樓下都OK
我買左車 完全搵唔到位放

邊度買，內置墨鏡好好用，但對比之前頂X11，風聲大少少，但整體好用

做左d research, 本身都唸住arai,但而家偏向shoei.因為換鏡arai煩好多同gt air有內置

想問x14同gt air 有咩分別？ 預4千左右。
arai 好似得rx7選

安全性有冇話邊隻好d同埋邊到多色同款，頭x王同車迷上網都冇黑白色既journey同pendulum色

6月尾路試，4月尾先返駕院，好難捱呀！

元朗?
我同你情況一樣

留返個名先

yes ，屌排路試排到去萬聖節

定其實我果日係同你同一日考老強

考21號 1405?

係，屌咁都有得相認

我係第二名

最毒果個係我

我地係唔係考完吹左陣水?

究竟第一個考果條友有冇肥，btw 果日我見巴打考老強果陣揸得好穩定

有呀，我仲同第四個考果個吹水，考之前早兩星期見過

應該肥左
冇記錯,佢落右腳

咦點解我係見到落左腳嘅，係喎路試你幾時考

佢第一個灣落左
10月31日
有排

下，真心睇唔到
不過點解路試我都同你同日考嫁，有啲後悔報駕院排咁鬼耐

都係前後一,兩日啦
冇計啦,唔報都報左

如果到時肥左我一定即刻轉去排掃捍埔考

仲未諗肥左要點

做乜鳩
我等左4個月聽日終於上路試堂

樓主原來未有牌

學牌唔係牌呀

好似4月先考

你偷雞咪唔洗買
因為要睇返保險係唔係買埋第三者駕駛都受保
如果一出事既話, 你朋友就硬食

好似係咁

無有效保險

部車係買左保險
可以揸得出街, 不過借左比人揸有咩意外就車主硬食

正牌保險唔包學車
唔好害你個fd

下星期考強制好撚驚
上第三堂個陣22km過唔到 其他ok
但到左上次練就過到22km 但轉灣炒炒地

利申：沙田

小弟岩岩報左foodpanda 同ubereat , 有冇師兄做緊？知唔知玩法同人工係點？

一陣打算去觀駕報老強 有咩要注意

第三者保險唔包姐係保險無效，無保出街行刑事黎

三保(非商用)係跟人?跟車?定跟人+車?
如借人地車揸， 車主有三保就得?
(申請三保填表要預先申報司機?)

巴打們當時上咗幾多堂先考,四月頭考依家未練八字,出街都算熟,已經4加1咗一次淨返8堂,諗緊加唔加好

驚唔夠考前一個禮拜每日兩個鐘都差唔多

甩住尾過灣

炒炒地咪壓大力d 落去過

車要有返咁上下速度， 轉彎先會定
當年睇住隔離組考強仔， 佢愈揸愈慢， 最後一個彎位最終失平衡就落腳

當年我考強制果時都見到個完美落右腳既人，左腳冇放過落地。

學牌渣左4個月了
感覺上學牌仲自由過p牌

正式牌

打算用學院車考定自己架小忍考？

你又啱

啱啱報完觀駕老強
我想問係咪上晒3日堂先排期考老強？

好似係5月19考
觀駕office 有個電視寫幾時考試

唔明點解你地咁多人中意出學牌 明明學牌咁多限制

問下大家先
學牌出車出邊部好？
想自己練多啲
之後都係代下步番工 不過路程遠啲
睇過Honda cb190r 幾岩心水
但比較高大會唔會唔舒服？
朋友係咁叫我出17 Ninja/ ktm 390

我鴨駕係報時出三堂時間同埋強制期

P牌想出架街車返工代步+練車
荃灣返中環，有無咩車推薦，一日油錢幾錢度？

我今日報咋喎，下個月底先上堂 5月19就考架啦？

同埋想買頭盔 有冇咩介紹？預2-3k

你出曬三堂強制堂時間未？

係邊報掃桿埔考車路線？
係銅鑼灣嗰間MEG?

應該差唔多
我1月尾報3月上堂4月頭考試

本身喺鴻朗有份羊仔保，
嚟緊想出多部棍仔，有冇師兄知洗唔洗加錢
佢原本份保好似只包400以下羊

掃桿埔可以自己去輸吉處報
亦可以經你健 （網上劣評）
或者架得好
另外亦見過一d新既學車公司有搞掃桿埔

一定唔會係MEG, MEG即係駕丸，只有元朗、沙田、鴨脷洲揀，排期排到你傻

揸緊cbr150
5月甩p想換車 換邊部好
cbr250rr好似好正咁

沙田個強制場有暗斜 練個陣係中間位開車都差點死火

轉彎個到我再試下先 我係落斜個陣轉會就黎炒咁 真係so9sad

190其實好細架
你學牌操就2手cbf150rr啦
btw, 你d fd想你死？

頭盔王 車迷城 walk in 走試啦

等2手，250,300cc跌價好快

出咗啦

諗過ninja300

學牌出ninja都算
仲要ktm 390

Thanks巴打

小心呀sir 話你戰鬥格 同唔睇鏡

Ktm 前排大特價，可以上car28 瘋狂叫d 2手 13，14年車
減價

減個陣又唔買， 而家賣哂啦 你又買唔到大減價個批貨 憑咩叫賣家平比你

純好奇問

師兄係咪有390？我有興趣

聽日靠路試
而家瀨緊屎

唔好緊張就得架喇 輕鬆啲

放鬆個人聽日一早去櫃員機禁500出黎

今日一揸學院車
感覺好似係太空咁
係無重力狀態
車輕軚輕brake輕
咩都飄下飄下咁
揸返小忍覺得道力好爆

學保跟車
因為出果陣要用牌簿登記
要出左保險先可以轉名
但可以加非學牌既人名
但係一般保險就一定唔包學牌

因為等唔切
比多二千早啲享受
又可以當練車
雖然9成9都學壞手勢

之前用printer print完過膠
有個字就得唔洗太講究
因為學字無規定要反光
大小唔好差太遠
無人會捉呢啲
不過太過份就另計

我反而覺得小忍輕飄飄
講到尾可以都係慣唔慣...

其實rc390如果人高腳長都唔係咁難揸
因為車輕
但想練好手勢出啡呤就食得屎
出街車z300 mt03呢啲都唔錯
不過要練點都係用學院車
除非你拎你自己車考
因為啲brake堂軚極力子都差太遠
利申學牌出ninja300

你有堂剩既去玩一陣學院車
坐返小忍會覺得自己揸緊1000cc
本身都覺小忍無力
仲同個fd計劃緊下部換cbr600rr

fb二手車page有部行左700咪賣4皮

諗起學牌大大雨出車duke390行葵涌青山道, 穩穩定定到終點
有日返學院開車濕地轉個彎都派車 , 之後練車轉彎都減速棟直架車轉算, 怕左條雞軚

個brake先離譜
個腳制踩落去好似踩屎咁
踩到實一實都仲sir住去

係因為入灣速度太快？

沒 渣梗honda 純好奇

今朝起身落完雨
過兩日就考 如果考路試落雨應該點做？？

應該無得考

安全性Arai 同Shoei 都應該一樣
價錢反映一切
買Arai 去返鴻興買好過啦, 齊款又齊Size

Airoh 半炭纖果隻2千蚊用過都唔錯嫁

落緊雨就九成冇得考, 落完雨就考官以地濕情況判斷.

不過就係咪都要去試場報到先, 唔去報到就買過路票啦

用左自己車個limit就出事， 切勿高估學院車

你個FD 揸好部小忍先
因為上600cc 唔同揸法

on9又落雨
postpone第三次

其實z300條胎真係粗過mt03定係假像黎

我上次考46早一日都落雨
到我考個陣塊地又乾哂
考完又落番雨
睇黎今次無咁好彩

照去報到 考邊條路

46唔係大雨到影響行車都會考.

但係26個情況係有雨就多數唔俾你考, 甚至停埋雨地下濕濕地都未必俾你考

屌而家又乾返
可能照考

有朋友今日考9點, 取消左
有得照考梗係照去啦

shoei邊度買多款又平？

係咪天意

頭先考牌pass

我想問有咩羊好渣

金發財

新舊乜cc?

新牌仔唔想買一手車 花左炒左會好心痛

利申 渣左6年半van 仔

150 200cc

150日本仔二手硬，不如買新，200唔熟

大鯊王VS 150

其實兩部車既原裝呔都係垃圾
利申兩部都揸過 03岩岩入手 即刻換左條090

去左不過肥左

出新車泊街 係咪預左比人搞

報左鴨駕7月考老強
有咩要注意

肥邊度

大家點睇gw 250？
咁上下價位仲咩選擇？

買頭盔

8字跌車
全日都好地地
一到考就少少緊張

再排快期, 努力過
第二次8字我都跌車, 係斜路"sir"落去
幾樣衰

下次考前個幾個鐘咪渣咁多 睇下d 輕鬆野

利申今日試完車就直接去考 用淨10幾堂

PASS 左路試呀??

不如講下你有咩要求同budget

17年 Tmax 530 DX

我都諗緊買咩頭盔
有冇咩介紹？尋晚去咗間睇sell我shark頭盔成3.5k有啲over budget

pass左之後會唔會買車渣?
如果買既, 依家買個平平地ZEUS 學車用
拎P 買車就順手再新頭盔襯返部車

我已經係前所未有咁有信心狀態去考
到而家都唔明點解果下會跌
而家係連灰既感覺都冇
純粹覺得 "吓？做乜鳩？"

代步唔飛車 間唔中出車返工要行高速過海
價位四皮左右最好
羊 棍都得

會呀，但可能會甩埋p先買車

係

你甩埋P 先買車 , 我建議你買個Zeus 算啦

飛唔飛好睇過人
代步車即係羊啦, gts300i, downtown 350i
唔羊既話咪CB400, FZ6, 或者睇下有無NC700, 但就會難搵少少

Z300靚仔啲喎
不過mt03個價實淨啲

天光道？

搭單問下 有無巴打有興趣？訂左就黎到貨 諗諗下都係唔裝箱，裝到兩個full face

鴨駕

如果.....學牌超速係咪好大鑊

老豆叫我買個shoei，shoei有咩好呢？
Zeus有咩優點同缺點？我淨係覺得台仔嘢唔多好

如果你純粹係學車
一年後先再買車就無謂晒咁多錢啦
shoei 同arai 用料我覺得好過台仔
但唔代表zeus 就唔用得

Zeus 平,適合亞洲人頭型. 缺點就係香港代理進口款式唔多, 一般拉花無其他牌子咁靚

平就有興趣

全新未用過 我窮撚一個唔會平好多

有無what's app/tg group
交流下？
揸緊ktm rc390

元朗

z650唔知幾時出
牌都未有就想買車 好似唔係幾好
考唔到會覺得自己好7

連登好似學神多d
利申 學神

打一打擾大家，想問下如果路試平時練車練一個鐘一次夠唔夠，諗住一個鐘不停練斜路八字，練熟之後先再出街

出左啦,唔係咩？今日係kawasaki店見到，白色車身 綠色架

我想問一下關於紅綠燈
有時候係綠燈左，旁邊再有一個右轉既綠燈冇著
係唔係就唔可以右轉，要係白線後面等
但係夜晚能見度好低，要點先知道有冇呢d額外既綠燈
sorry 1999

一般練車係兩節起,無得租一節.

地下箭嘴.

係唔係要凸出來先有方向綠燈？

多數係

死都唔揀
無力到喊出來

其實好少係街見到學牌

同款
會唔會見過面

大把人偷偷地唔掛學字 邊有咁易周到

一周到即勾去牧場，猶太人送你返差館傾心事，之後等上庭
試過

最後點？

唔使坐，不過手尾長，唔知仲以為車死左人，當時我態度一d都唔串，班猶太人就圍住我黎嚇，你地唔信就算，鍾意唔掛就唔掛啦

沙駕都要兩節起？

沙駕可以一節都得

想出FJ09
雖然加六千多左好多配備，但係個樣好似好呀叔

有無大神巴打知道小忍300底盤號碼係邊到睇？

駕院有一節租
佢啲package 既堂數係單數

淨十幾堂咁多？買多咗定操得少？係咪pass完就無晒

我次次行完兩條路線之後就打8字打到落堂2hr
自己平時都有啲路面經驗所以覺得操8字重要啲
你掛住學牌個個閘鳩你真係好撚無引
啲學院車又垃圾行4波40都扯哂蝦
我諗最重要都係多啲睇後鏡 隨時有人抽頭都唔知/拖得切部車 試過操車比部羊平排過自己都無留意
聽日考

差一架就中招

人地冚車？

pass 左好似可以退返錢, 用淨10幾堂果度都成千幾銀

巴打加油啦
留名等食甜水

我淨係知緊張無用囉 之前考調頭泊位隻腳震到仆街
出左街先定d

Cls

聽講係有架大車失控撞埋去打保齡

牌簿咪有

引擎位附近, 多數係

之前聽過好似話唔得,求證實,可以的話我都想買定先

乜考路試可以用自己車？

same
等whatsapp group

有啲人會唔記得掛

大家點睇shark呢個牌子
想換個碳纖
諗緊shark定agv

shark個lorenzo特別版
聽我公司d人講agv幾重下，不過係佢果個年代，依家唔清楚

另外想問下沙田學院補鐘依家咩價錢

我睇好多外國玩開26跑車既多數都用agv
shark唔好話外國
香港都好少見
利申用緊

但唔是碳

shark
好鬼通風

多口問句，咁多巴打想買車
真係夠車位？
細佬怕租唔到，一路唔敢落手

我知,就係想同牌bu

牌簿個個對下

好 我再搵下 唔該

台灣撚150cc留明

有無住公屋嘅朋友住附近？
我都係托朋友先搵到個有蓋位 $550一個月

街邊

太型

Shark真係好正 可惜屋企人唔知我有牌有車,頭盔唔帶得返屋企,幾千蚊放街又驚俾人偷...

個鯊魚特別版好正

放朋友屋企囉
或者你買羊咪可以擺車底

聽講AGV唔太啱亞洲面型，相對窄，同平價AGV好似轉大陸做，價錢同質素唔成正比，不過拉花和形狀又幾靚嘅 ，樓上shark是否有猿人款？成日覺得揸羊戴猿人款頭盔好match

我頭盔都係擺車到扣住再落cum
揸左兩個禮拜都未比屋企知

之前都係咁，落完雨好撚臭
頂唔順裝咗個尾箱

我發覺好多人玩26都係偷偷摸摸

點解會臭

個人比較鍾意街跑

落完雨up住

但唔係都係要有車先？

土瓜灣車迷城免費回收廢油，拎去交俾地下個維修部就OK

呢個跟唔跟埋塊板？ 定要再買？

有冇巴打gt air同 arai rx7（arai最高規格?）都用過。 重量同通風差唔差得遠？
又或者4000蚊到呢兩個牌子最高規格

你而家學車, 要咁大cc做乜鳩?
學牌當自己真係有牌

報駕院果d運輸處文件費用係咪報名果陣交埋

跟觀駕 係天光肥左
依家究竟係捕天花快期 定係過掃桿埔排好?

肥個原因係乜? 肥路試唔好報大球場, 大球場路試比天光道麻煩.
衰8字而係因為敬德街冇得操而冇信心的話, 大球場啦.

如果只係衰運氣/唔小心, 想排期快就分別唔大

利申: 天光衰8字, 大球場PASS

轉入敬德街果下 見唔到對面線有貨van 其他都ok

跟

收左皮
未有調整車速適應路面情況
未有查看交通
唔知係咪停燈位 我見轉左燈所以好早/遠咁溜過去（應該唔係超速)

你係唔係讓字路口位無停?
同埋出路口位無左右望前面同望鏡?

我覺得有做齊 但如果做齊就唔會比人肥啦
4十鬆d當超速？

駕院就一條龍服務
直到你PASS 左拎黃紙去運輸處拎P牌之前, 你既費用都係全包

50km 內都無事
當然用均速揸就一定無死
你可能有做齊, 但要考官睇到你D 大動作先有用

排到12月當儲錢買車

痴撚線

12月 唔撚係掛

排快期啦

開個telegram交流？

多唔多巴1takepass?

考電單車咁簡單都唔1takepass?

我2taKe

1take唔到真係覺得自己好撚廢

強仔2 takes 路試1 take
46都係1 take

26 46 都一次pass

哇 排到12月真係好顛

幫隻羊裝枝掛架，搞到倒後鏡鏍絲好似滑左牙

配過粒啦
一般鏍絲五金舖一定有
扭唔到就用條粗橡筋sip住扭

唔好咁考，不過排咁耐真心灰

講

大家點睇hyosung
啲車幾型

無二手市場.

咁如果買架gd250又點睇

如果唔打算賣返出去Upgrade,又唔怕車房唔識整嘅話,go ahead

未揸過但係我覺得好車一定多人揸

會唔會只係韓國車未入流 但係唔代表佢係差
利申 9up

新手學緊強制，學完想買250啡鈴，邊部最易上手

大家點睇CB190R
揸緊羊仔上斜唔多夠力

想換短牌架 係咪捉得好嚴

會唔會上high way 190我覺得唔多夠

保養會唔會貴D
可能冇料之類

睇樣啦 250啡鈴都係個幾部

唔向天無咩事

下星期問下果幾堂可以點處理

因為之係沙駕考車肥左停左成年再去考過 所以佢個plan 入面個強制試堂去曬路試堂
而自己又冇咩事間去練車 所以先有用淨10幾堂嘅現象

各位師兄有冇斜路八字心得分享下
尋日上第一堂阿sir 教視線運用，但心理作用成日都驚唔夠位轉炒落個壆到...

上面轉落去都好d , 但下面轉上去成日都緊張俾大左少少油部車一chok 就失平衡

下面轉上面，我自己就有兩個做法既
1) 收慢再定車轉灣，轉灣轉到一半就慢慢比油上
但係如果視線運用得唔好同唔夠淡定就會容易d落左腳

2) 落斜時唔收慢架車/定油落，然後比d信心連人帶車訓低小小跟住一齊轉，全程唔落brake.
呢個方法我自己未試過失平衡落左腳

15 z1000SX $108K (新車)
17 MT09 tracer $99.8k
揀卡華是咪明智，頭叉同迫力都足料，馬力 大多30匹

久唔久啦，其實主要想搵架棍仔操熟返

認真 你敢比油敢去就掂硬

定油去
轉灣前攞盡啲，盡量埋駁先開始轉
轉嘅時候定油，差唔多轉完畀油上斜

轉緊唔好亂縮油，好易跌

過死車成個程序係點做？

操到上完斜轉哂部車向下先收油就掂哂

一定係kawa
足料過mt09

你話 有個friend揸快過鬼

不如考慮下gsx s

行高速下下盡雞好辛苦姐

個日睇落都好闊，同埋有哂成套啡令跌花左咪好貴
理性分析真係卡華win
但外觀你地覺得邊架掂d

仲平左架750又係乜都齊
但係唔知點解對佢印象唔係咁好

gsxs就睇1000 啦

震到春袋都痺埋

錬春袋

依到有冇人揸/揸過

香港揸1000 我覺得晒左
雖然1000比750都係貴多兩雞, 係足料d既

街車無咩fairing
同埋大車樣樣野都貴過人

新手學車tick轉波整到左腳位好痛

你試下伸入多少少先轉，會就力啲，用腳尖冇咁舒服

學神想問下起步個陣可唔可以放半離合同時補油到2~3000轉
之後一上腳就放離合咁快速開車

停車又可唔可以係2波同3波行緊個陣直接用頭尾break慢慢停定架車
就停哂先拉離合同狂落波?

狂落波考試會剔你……不當使用離合，可能送埋不當波段……

考車就跟返"正確"方法黎揸啦
來來去去一二三波

KAWA個日去睇好似好闊咁，仲周身啡令，佢話轉款所以先減價
Yamaha TRACER就要7月先有貨返，無真車睇

其實本來睇中左MT09，又唔大架又乜都有咁，仲有新科技CP3 engine
Suzuki 就真係乜都齊，但係唔知點解對呢個牌子印像麻麻

Sor9 無F5到睇唔到新回覆
ninja1000 全套啡令齊喎
反而Tracer就得少少係油缸度

有咩大數要預其實，係胎，機油最貴姐? 新車我當佢唔壞架啦。係一星期2日放假先拎出黎行下姐

其實本來諗住MT09細細架就算，之後見到TRACER加6千多咁多野，再睇ninja1000又差1皮ONLY
加少少系列完全令哂野
依家睇下GSX1000先

有冇手機架推薦

收油 拉離合 上落檔可以同時做？

sx係fairing版, 一部街車一部fairing(有少少半巡航feel)
如果係咁買Z1000R啦,仲齊料
btw, GSX-S1000價錢黎講叫最抵,同埋好足料

唔敢用淘寶

, 夠穩陣
泊街偷手機架第一位

可以, why not
不過我驚新手做得唔好部車chok 就

諗住買daytona,不過成3舊水，呢個睇評語似好穩陣

有無爸打裝cam會裝車上面？會唔會震到影唔到？
唔太想裝頭盔

正呀 就買呢隻

新學車tick波tick到生水泡

其實都係因為sx特價先諗佢，但係真係唔係好鍾意啡令，主要都想有得載後面，因為依家載人完全無力

上次買隻兩舊幾，一星期都冇就畀人偷咗 ，如成日泊街就用平嘢算啦

係咪刹住嚟落波會無咁chok？

想問下泊邊到比人偷 落左cum應該會好啲?

轉數高落波就會chok，可以試下慢慢收油再落

夜晚落車cum, car cam車上過夜.
日頭泊巷仔, car cam拆出扲上公司叉電.

car cam暫時用咗大半年, 冇俾人偷.

基本上就唔落車cum時一定扲走, 個人認為你落車cum後冇人會咁得閒揭你車cum睇下有冇嘢偷.
試過冇落車cum唔記得扲走個cam, 幾個鐘頭後依然健在. 不過可能只係咁啱冇人留意到.

始終財不可以露眼, 呢個世界就算只係幾舊水car cam都有人會偷.

有落車cum但冇落鎖頭，泊中環骨位，食個飯冇撚咗

長泊最好都係落番兩隻鎖唔好懶

咁離合唔慢慢放得唔得
如果收左油架車慢左既話

可以，熟能生巧，渣慣左其實冇乜問題。
我自己就渣落波會放慢少少

中環都咁易比人偷

同埋想問下十幾年車齡個啲係咪唔好買
因為我見舊款既cbr250其實幾好樣
二手又平
買返黎有問題要rebuild會唔會好貴
車齡高係咪正常都會有暗病

低轉先會chok，速度同轉數唔岩引擎會自動拉高轉數配合返波段，chok就係咁黎
所以先要退檔補油

真係痴線, 我日泊紅磡工廠區巷仔, 夜泊深水埗骨位, 車CUM唔落鎖完全冇事.
咩事而家中環仲衰過貧民區

有筆直唔好買咁舊啦
CBR250我就真係唔識
但係舊車要搵零件應該唔易
同埋香港overhaul有心整同你執而又識執既我覺得唔易
利申: 9UP，架車買番黎無大修過，03年車，好似08年買。
由2890行到依家4萬幾LU

其實一般羊仔行到幾多公里先會打柴
私家車四五萬都唔算多
但26四五萬就好似冇人肯接貨咁
我架買返嚟都二萬幾

有無爸打知道屯門騎x堡執左未？
買左架車番黎都未去搞check車保養，前車主介紹我去，唔知仲係唔係度？

太多外賣車，可能就手啦

台羊同日羊好似唔同
聽講日羊耐用d，但都係聽講，有機會係因為台羊太平整番仲貴過買新都唔定。

尋日上完強制第一堂
上完好想瘋狂揸26

呢款可以買個防盜野
唔會擰到出黎

唔明點可以tick 波棍tick到有水泡

早啲知就好 又要比多幾蚊運費

兒加d科技咁勁點解26仲要用鎖匙

推

落com先解決到七成問題
就算裝左果舊防擰開既野, 佢都可以拆走你個手機架

keyless 已經有
同埋依家好多車都用晶片匙
另外偷26邊洗鎖匙架, 用尾板車成部運走啦

聽日沙駕路試 有咩要注意

有冇師兄知邊度有防水車cum賣

其實我都唔明，點解得日羊有keyless go
其他車幾貴都好都唔覺有用呢個科技

其實用幾個月就會入水
我搵開高崎行買d大陸車com，最防水係佢
另外有個絕版紅色M字車com用緊，早一兩年三禾都仲有比佢寄賣，近排無左。有無人知邊度買得番

一落雨個車cum就成住梅菜咁，入面又濕曬

好似唔錯

我買左komine個個...不過未有機會考驗佢防水能力
如果渣ga個d，其實可以點唔防水法？

我隻CHEAP野唔防水, SEAT會有D水漬咁,
泊街唔駛咁易被人搞, 唔駛直接淋濕, 擋下陽光沙塵雀屎都算
(防水好似會厚身D)

買左款防水有個紅色k字tag
百零蚊幾好用
係車迷迷買

， 你考車有幾可拖波加速抽頭走人
落得波通常都係要慢/停， 慢放極力子都夠做

有咩頭盔牌子好介紹?
想買大頭佛，我淨係識shoei同arai

Shoei 同Arai

想問下泡菜國gn250r二手接兩萬抵唔抵玩
用黎操車

補充 全原裝

唔壞就無乜事 一壞搵間車房整都難
買番啲多人揸既車 好似好啲
利申 無揸過泡菜車

Shark Hjc Agv

聽講依家都多人識整
料都可以上網買

今日沙田強制pass左
想問下我考9月21
上堂7月15 兩個月時間會唔會太多/太少

我覺得兩個月時間啱啱好
利申 323上堂，508考

我得返3堂 諗住加多7堂
上5次 每次兩個鐘一個鐘8字 一個鐘出街
希望夠練啦

事關個價錢真係好吸引
唔知玩一年再放仲有無一萬呢

28car幾架小星放左半年都放唔出

對唔住巴打gd250r至啱

2萬都有唔少選擇
例如執到部唔錯既cb400

thx 巴打
再想問下呢幾隻牌子有冇咩特色/分別?
定係睇啱款就屌?

養二衝要幾錢
聽講好貴

但車齡多數都好高喎

我就睇款同重量仲有通唔通風

一萬應該都ok嘅. 前提係你搵到車房識幫你整先.

Nexx, Zeus

強制試嗰時聽啲師傅講電單車通常自己整，除左自動波之外
現實又係咪咁？

自己整？可能我見識少. 我次次都俾車房搞.

基本保養係可以自己整
但係一有咩事
著唔到車阿
轉波唔順呢啲點都係交比車房
車房識唔識就唔知喇
到係壞車仲邊得閒推住格車逐間問識唔識整

我剩係識噴鏈油同換偈油

咁都係算保養啦
我偈油都係返canon度搞, 唔洗煩d 油點處理
幾年返車房大check 一次應該ok
另外平時出車都要檢查下胎氣之類
仲有要檢查下brake皮, 幾年換一次brake油

CB400 不死

你有筆直就Arai /shoei啦
價錢反映一切

新牌出全新cbr500r 定r3好

唔怕壞定點

出R3,易甩手
不過最部都麻麻

廿年車都仲係咁精神

honda
r3個二手價同全新差唔多

我覺得好多去左廣告費到

其實依家R3 個價都跌左好多
遲D honda部CBR2500RR 一出, 跌得仲多

R3
但用嚟做腳車會唔會好辛苦
聽聞話佢個駕駛姿勢係似街車

300cc 除左RC390 比較似fairing 車之外, 其他都坐得好舒服

全新56800，見二手9成新都4字尾

其實都差不多, 你諗下$56800+$1314
依家4字尾有牌費, 算係咁
我朋友上年買部16年, 全原裝, 行左2千唔夠, 4個7入手

其實咩原因咁多r3盤

有幾部好似係炒過先放
一係換車升級
利申 唔係r3用家

Mt03 二手價先硬

都系有新買新好

十幾年車都買得過? 未買過車想考慮下

平幾叉野。

之前ktm特價真心抵屌

其實都可以買得過
而且好多車房都識整

如果mt03要四萬中買新好過啦

因為300唔夠揸咪升級

系你老母

好想買多架二手街車/古典車
但啲二手價真係

想買跑但裝箱又好柒
唔裝個頭盔又唔知擺邊

一年要換，唔好睇顏色靚唔靚，每年開支新換入去。
車廠手冊同迫力油都唔係講三年

Super4 9幾年個d big one 仲行緊
NC750 取唔取代到超4

p牌出車保險係邊間搞？
大概幾錢到？

cb400 真係好癲，仲大把放盤，有無ching渣緊啲90年代cb400

架cb400仲老過我
前排揸揸下先發現唔夠偈油，剩返1L左右唔夠入滿偈油之後又一條好漢

cb400真係硬得離譜,20年車仲要兩皮

等我過左路試買架黎操先
買二手有咩要注意

無錯 金發財新車先係26000 不過唔可以比既

又話舊車多手尾跟，又話呢架硬淨，好難觸摸wo

cb400 例外

想問下去車房做每年大保養，應該有d咩要搞？
新買架二手車番黎，未去過車房，驚俾人劏到仆街

買左咩車

但係食油喎

4肛車算係咁啦, $0.7/km 都可以接受啦

去newage 大check 左先
間間車房都劏架啦, 不過佢整得好你部車比佢劏又有咩所謂
好過有D 車房乜鳩叫你換晒佢而又整唔好

呢間真係推介，老細整車好有heart，真係影響安全先叫你換如果重用得會叫你繼續用，最好就係綿羊仔都幫你撜軚 出面問十間十間換完都唔會幫你撜連代理都係咁 老闆娘重會請你飲野

不過落去前記得BOOK 時間因為太多車排隊整，第一次去walkin無時間幫我整 同埋老細慢工出細貨如果急用最好問定佢大約整幾耐，唔急就慢慢欣賞佢整你部車

最撚憎d仆街係到呠，郁到就唔洗停係到啦，渣緊cb190R

咁就睇下架車 有無改裝件
如果無 就全新啦
買二手車都係貪佢改裝件

同埋 mt03 少人揸 少人放
又一年車未夠 個價係硬啲
03用家

呢部有啲興趣，用嚟操車
感覺點

睇左cbr250rr啲介紹好吸引
唔知定價幾錢呢

幾好，幾易操控

成7萬250炸喎！買到部600RR 2手啦

新牌仔出返部細cc好啲 不過7萬就真係不了

R15

如果同r3比應該點揀 個樣好似

睇筆直做人

有冇人新手買新車

250cc 3 皮樓下執唔執到

錢唔係問題既 一定出250rr
收視高太多
R3個樣好將貨就價

早排先有部跌落3字既mt03
其實有得揀買Z300好過

無錯
不過新手買600黎揸又係玩鳩自己

執部cb400 tec2都得啦

z300 都要 40k
但係啞黑色又好正

買03不如買07

買07不如買10

新手買300cc 玩下都幾好
btw, 我都知買07好過
反正依家07已見5字

3字都見過啦
唔洗4字

咁4字係有佢嘅價值嘅

買07不如買gsx s750

sv650
當然gsxs750好過07
淨係四肛已經, 但貴多七千銀

揸過四缸返唔到轉頭

80800 不過好q食油

d人話susuki 零件極貴，堅唔堅

有冇人教下我右轉時點先唔會拉到個油門

10sp

cb250 屌唔屌得過

真心Thx 2位爸打

有無睇過部車先
咁平 總有佢原因

z300 岩岩都見到有個3字
但已經2xxxx km

拉油門係只畀油？
如果係嘅話，搵人check check個油門好喎巴打，正常右轉，左手推右，右手只是附助和定油/縮油，應該冇咁易拉到個油門喎

*指

巴打係剛剛學車？
如果係的話就放鬆啲雙手，唔好咁用力捉住堂軚。
又或者可以轉彎時用虎口將個油門向上頂，咁就一定唔會比油了

係咪依間

學牌出 ninja250 定z300 好

我係學牌出車 上星期係龍翔道5波行緊6X到
行行下引擎有一兩下怪聲
隔左陣無左就諗住無事繼續行
點知過多陣無啦啦火 仲要停左係第二線
死火前明明5波4千轉到
攪到依家唔敢上高速

咩車